蘋果(即時)：【旺角騷亂】9名被告暴動罪成 還柙月底判刑

前年大年初二發生的旺角騷亂，警方事後拘控多人，其中9人涉掟磚、損壞警車，共被控暴動、襲警等罪，案件於去年6月開審，10月下旬審結，法官經多次押後，終在今午頒下382頁的書面裁決，裁定9名被告暴動罪成。各辯方大狀要求案件押後，先為被告索取背景、教導所、勞教中心等報告並保留求情，而部份大狀表明被告知道控罪嚴重，監禁無可避免。

案中唯一全部認罪的被告吳挺愷，其大狀要求索取被告的背景報告外，另要求索取被告的社會服務令報告，指吳由案件開審一直等待至今，情況與其他被告不同，希望先取得該報告，並指明白即使報告指適合，法庭都不一定跟從。

法官將案押後至5月23日判刑，期間取得各人的背景、教導所、勞教中心報告，另為早已認罪的吳挺愷索取社會服務令報告，各人須還柙候判。

散庭時有數十個公眾人士向被告揮手道別，有人叫：「你哋無罪呀，我哋支持你。」

現在的9名被告分別涉暴動、襲警、襲擊致造成身體傷害、刑事毀壞等共13項控罪。其中首被告被裁定兩項暴動及一項刑事毀壞罪成，而他早前已承認一項襲警罪，其餘被告則被裁定一項暴動罪成，而年紀最大的被告陳和祥，面對的襲警罪則脫罪。據控方透露，其中第三被告鍾志華共有19項刑事紀錄、第四被告何錦森有6項、第七被告鄧敬宗有5項，而第九被告林永旺則有2項。

庭內50多個傳媒席及約100個公眾席座位近乎全滿，司法機構把法庭門口的公眾等候座位設為法庭的延伸部份，並安排屏幕及喇叭即時直播法官裁決。在庭外約有逾30人，包括譚文豪、黃浩銘、譚凱邦、盧建民及陳浩天等，而庭內則有張秀賢、黃之鋒及梁頌恆。

本案原涉11名被告莫嘉濤（17歲）、李倩怡（17歲）、鍾志華（30歲）、何錦森（37歲）、霍廷昊（23歲）、陳和祥（70歲）、鄧敬宗（27歲）、李卓軒（19歲）、林永旺（21歲）、葉梓豐（17歲）及吳挺愷（24歲），其中李倩怡潛逃台灣被通緝、吳挺愷早前認罪。

睇人仆街最開心